{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_035012",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "홍동 3·1운동 기념비"
    },
    "text": "紅銅三·一運動記念碑(紅銅さん·いちうんどう) (홍동 3·1운동 기념비)\\n\n忠清南道洪城郡弘東面地域で展開された3·1運動を称えるために、サムイル閣が建てられました。1973年3月1日に除幕し、洪城郡の支援で1978年にサムイル閣は造成されました。サムイル閣はイヌワシの形をしており、花崗岩の座台の上に烏石の塔身とビガットが乗っています。塔身は高さ160cm、幅58.5cm、厚さ29.5cmで、ビガットの縦横はそれぞれ50cmです。塔身の前面には「己未独立運動記念碑」という漢字が刻まれ、裏面には独立万歳運動に参加した59人の名前が、側面には建設趣旨文が刻まれています。2003年7月、国家報勲処によって顕忠施設に指定されました。 1919年4月4日、洪城地域の洪東面を含む洪北面、金馬面、九項面などの4つの面が合同し、24村で一斉に松明を上げ独立万歳を叫びデモを行いました。しかし、日帝軍警は無差別銃撃を行い、イ・ヒドなどが殉国し、多くの人々が連行されました。4月8日には源泉里のファン・ユンソンを中心に山々で烽火を上げ独立万歳を叫んだ後、駐在所を襲撃しました。デモ隊の勢いに驚いた日帝警察は逃走し、デモ隊は連行者を釈放して解散しました。翌日、デモ隊の捜索中に逮捕されたファン・ユンソンは拷問の後遺症で同年5月に死亡しました。その後、イ・ヒドとファン・ユンソンには建国勲章愛国章が追叙されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "サムイル閣は何のために建てられましたか？",
            "answer": "サムイル閣は3・1運動を称えるために建てられました。"
        },
        {
            "question": "サムイル閣はいつ建てられましたか？",
            "answer": "サムイル閣は1973年3月1日に除幕されました。"
        },
        {
            "question": "サムイル閣はどのような形をしていますか？",
            "answer": "サムイル閣はイヌワシの形をしています。"
        },
        {
            "question": "サムイル閣の塔身の大きさはどのくらいですか？",
            "answer": "サムイル閣の塔身は高さ160cm、幅58.5cm、厚さ29.5cmです。"
        },
        {
            "question": "サムイル閣は何に指定されましたか？",
            "answer": "サムイル閣は2003年7月、国家報勲処によって顕忠施設に指定されました。"
        },
        {
            "question": "3・1運動はいつ行われましたか？",
            "answer": "3・1運動は1919年4月4日に行われました。"
        },
        {
            "question": "3・1運動はどの地域で展開されましたか？",
            "answer": "3・1運動は忠清南道洪城郡弘東面地域で展開されました。"
        },
        {
            "question": "3・1運動のデモ隊は何を行いましたか？",
            "answer": "3・1運動のデモ隊は松明を上げ独立万歳を叫びデモを行いました。"
        },
        {
            "question": "3・1運動のデモ隊はどのような目的で行動しましたか？",
            "answer": "3・1運動のデモ隊は日本の植民地支配からの独立を求めるために行動しました。"
        },
        {
            "question": "3・1運動の中で誰が殉国しましたか？",
            "answer": "3・1運動の中でイ・ヒドなどが殉国しました。"
        },
        {
            "question": "3・1運動の指導者として知られている人物は誰ですか？",
            "answer": "3・1運動の指導者としてファン・ユンソンが知られています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 442,
        "QA": 389
    }
}